---
title: >-
    شمارهٔ ۳۲
---
# شمارهٔ ۳۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به دل از گلعذاری خارخاری کرده‌ام پیدا</p></div>
<div class="m2"><p>بحمدالله نیم بیکار کاری کرده‌ام پیدا</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>درین گلشن چو گلبن از جفای گردش گردون</p></div>
<div class="m2"><p>بسی خون خورده‌ام تا گلعذاری کرده‌ام پیدا</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به خون دیده و دل کرده‌ام صید سگ کویش</p></div>
<div class="m2"><p>سگ صیدم درین صحرا شکاری کرده‌ام پیدا</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به گرداب سرشک افتاده‌ام در دور گیسویش</p></div>
<div class="m2"><p>چه باک از فتنه دوران حصاری کرده‌ام پیدا</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به من بسپرده پنهان گلرخان نقد غم خود را</p></div>
<div class="m2"><p>میان گلرخان خوش اعتباری کرده‌ام پیدا</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>خیالت همدم و همراز من بس روز تنهایی</p></div>
<div class="m2"><p>ز تو مستغنیم غیر از تو یاری کرده‌ام پیدا</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>فضولی درد دل با سایه می‌گویم نیم بی‌کس</p></div>
<div class="m2"><p>بحمدالله که چون خود خاکساری کرده‌ام پیدا</p></div></div>